565417
5794
lần đầu mình định mua ông 100 tuổi trèo qua cửa sổ biến mất, nhưng hết hàng, nên quyết định mua quyển này. thực ra mình rất dễ ở chỗ thể loại sách, nhưng đây là quyển sách đầu tiên mình ko thể đọc dù nửa quyển. lối văn ục ịch kiểu thế nào ấy, mình ko tài nào đọc được, không cuốn hút, không ấn tượng, cứ cảm giác như đang nhai một cục cơm bị nguội và khô quéo lại.
3
414775
2017-04-05 20:41:44
--------------------------
563933
5794
mê mẩn lối dẫn truyện thông minh của tác giả từ cuốn Ông trăm tuổi nên tôi mua thêm Cô gái mù chữ, lượng thông tin lịch sử của cuốn sách quá "khủng" làm tôi quay cuồng...nhưng rất đáng đọc.
4
316418
2017-04-04 15:03:10
--------------------------
516173
5794
Hài hước, sâu cay và đầy triết lí chỉ có thể nói vậy thôi!
5
1154295
2017-01-28 09:58:58
--------------------------
463747
5794
Cuốn sách này mình quyết định mua cùng cuốn Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất. Về cơ bản, hai tác phẩm có khá nhiều điểm tương đồng, tình tiết và nội dung quen thuộc. Tuy nhiên cuốn Cô gái mù phá bom nguyên tử cũng có những nét riêng rất thú vị và hấp dẫn. Văn phong của tác giả thì quá đỗi thú vị, cách dẫn dắt người đọc vô cùng lạ lẫm, bất ngờ. Mình thấy nhiều ý kiến cho rằng tác phẩm này không thể vượt qua ánh hào quang của cuốn Ông trăm tuổi. Cá nhân mình thì nghĩ ai đã yêu mến tác giả thì nhất định sẽ ủng hộ tác phẩm này.
4
29775
2016-06-29 16:16:44
--------------------------
460005
5794
Vẫn là phong cách kinh điển của Jonas Jonasson hài hước và trào lộng như trong tác phẩm Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất nhưng tác phẩm này không thể thành công như Ông trăm tuổi, tuy vậy nó vẫn là một cuốn sách đáng đọc. Với Jonas những điều không thể lại được ông làm cho có thể một cách rất logic. Một câu chuyện phi thường của một cô gái vô cùng phi thường, một tác phẩm đan xen cả lịch sử, địa lý. Tuy giá tiền có hơi đắt nhưng Cô Gái Mù Chữ Phá Bom Nguyên Tử là một cuốn sách nên có trên kệ sách với những ai ham thích văn học hiện đại.
4
405360
2016-06-26 18:33:28
--------------------------
458468
5794
Mình tiếp tục ủng hộ tác phẩm này sau thành công của Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất. Tiểu thuyết này hàm chứa nhiều nội dung chính trị sâu sắc mà vẫn không kém phần hài hước. Mình rất thích phong cách viết của tác giả, hài hước nhưng sâu sắc vô cùng. Cô bé Nombeko dễ thương, thông minh, một người bình thường nhưng làm những việc phi thường. Mình cực kỳ thích cặp đôi Nombeko và Holger Hai, quá ư là hài hước, lãng mạn và đáng iu. Thêm một tác phẩm thành công nữa của Jonas Jonasson!
5
702724
2016-06-25 10:05:24
--------------------------
451461
5794
Vẫn là cách viết hài hước, vui vẻ, xen lẫn châm biếm, mỉa mai sâu cay, cùng với lượng kiến thức dày đặc về chính trị, lịch sử, xã hội, với những đề tài như bom nguyên tử, phân biệt chủng tộc,...  được đan xen trong nội dung câu chuyện. Câu chuyện là cuộc hành trình của cô bé Nombeko từ khu ổ chuột ở Nam Phi với kế hoạch thay đổi cuộc đời mình. 
Cuốn sách dày nhưng giấy nhẹ và được in rất đẹp, rõ ràng. Bìa sách cũng rất đẹp.
Nếu bạn yêu thích quyển Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất của Jonas Johansson, đây là một quyển sách không nên bỏ qua. 
5
3243
2016-06-19 19:50:00
--------------------------
438846
5794
Lại một tác phẩm để đời của Jonas Jonasson. 
Sau khi đọc xong cuốn "ông già trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất", đang hăng hái nên mình tìm mua luôn cuốn này. So với tác phẩm trước, tác phẩm này vẫn giữ cách kể truyện rất hóm hỉnh và bất ngờ, đan xen các sự kiện lịch sử và người thật việc thật.
Tuy nhiên, theo mình cuốn này có 1 vài phần tương đối lan man, mạch truyện chậm, chứ không nhanh và sốt như cuốn đầu. Các sự kiện và nhân vật lịch sử cũng xa lạ hơn, chứ không phải là những nhân vật đình đám như cuốn 1. 
Dù vậy, Jonas vẫn là một thiên tài kể truyện, với trí tưởng tượng vượt tầm thời gian, các tình tiết logic và chặt chẽ.

4
531358
2016-05-30 13:53:56
--------------------------
427324
5794
Vẫn cách viết truyện cũ, thú vị như hồi Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất. Nhưng chen yếu tố lịch sử khá nhiều, và việc 2 nhân vật Holger Một và cô người yêu ngu ngốc quá mức tưởng tượng không đem lại cảm giác hài hước cho câu chuyện, chỉ góp phần cho mạch truyện dài thêm để thử thách Nombeko, làm người đọc cảm thấy hơi lê thê! Thêm vào đó cảm giác như tác giả châm biếm khá nhiều về những yếu tố tế nhị như lịch sử, chính trị, hay do lối dịch cũng như văn phong hài hước của nước ngoài khác nhau. Nhưng vẫn xứng đáng để có quyển sách bìa màu da cam trên kệ tủ!
3
505121
2016-05-08 23:17:06
--------------------------
421667
5794
Đến với cuốn này sau khi đọc Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất, mình vẫn rất thích thú đối với tác phẩm thứ 2 này của Jonas Jonasson. Nội dung câu chuyện xoay quanh Nombeko, 1 cô gái vượt qua nhiều khó khăn bằng trí óc của mình.

Giữ văn phong hài hước, bất ngờ đầy lôi cuốn như tác phẩm trước, tác phẩm lần này của Jonas Jonasson vẫn mang đến cho mình hứng thú, chỉ có điều nội dung đan xen quá nhiều tình tiết lịch sử, đôi lúc lại có hơi bị kể lể hơn 1 xí.

Dù sao thì vẫn không hối hận khi mua cuốn sách này
4
467538
2016-04-25 16:31:55
--------------------------
421088
5794
Mình có vài nhận xét tổng quát như thế này:
- Bìa gây ấn tượng thị giác tốt.
- Sách dày nhưng giấy nhẹ, mình đánh giá cao điều này. Lại còn có bookmark nữa, giống bìa sách.
- Khoảng nửa phần đầu tác giả kể về những cuộc đời khác nhau hoàn toàn, không chút gì liên quan với nhau luôn, nhưng tới nửa phần sau họ lại gặp nhau một cách kì cục và dính vào nhau, tạo thành một tổ hợp rắc rối. Mọi chuyện xoay quanh quả bom nguyên tử bị làm dư, lắm lúc tưởng chừng như nó là 1 phần cuộc sống của họ luôn rồi chứ. Nhân vật xây dựng hay, mình cực thích cá tính và trí thông minh của Nombeko. Những nhân vật khác khá hài hước và 1 số dở hơi phiền phức đến độ mình muốn đá ra khỏi trang sách. Chuyện có liên quan tới chính trị, nhưng những nhân vật tai to mặt bự như thủ tướng, tổng thống chỉ là phông nền của câu chuyện. Do đó không có chuyện khô khan hay khó đọc đâu nhé.
5
593346
2016-04-24 14:15:51
--------------------------
419541
5794
Lại một cuốn sách hay của văn học Thuỵ Điển. Một cô gái châu Phi phi thường. Xuyên suốt cuốn sách có những yếu tố chi tiết lịch sử, chính trị lồng ghép vào nhau một cách tài tình. Đối với tác phẩm trước của tác giả, "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất", những yếu tố lịch sử, chính trị cũng được nhắc đến nhưng nếu so với yếu tố lịch sử chính trị trong cuốn này thì khó lòng mà so sánh được. Mình nghĩ chắc các bạn quan tâm đến lịch sử sẽ thích cuốn sách này cũng như các bạn thấy một cuốn sách thú vị hài hước và đáng tiền mua.
Sách này có tặng kèm bookmark.
5
383240
2016-04-21 14:41:44
--------------------------
403980
5794
Thực sự nếu đọc tên tiếng Anh của sách, sẽ thấy việc dịch lại tên tác phẩm kiểu này, là sự câu khách của NXB, vì thực sự Nombeko không phải là một cô gái mù chữ - và cũng không hẳn là phá bom, mà chỉ là chuyển đi chuyển lại quả bom từ châu Phi - sang châu âu và cuối cùng là gửi tặng nó cho Trung Quốc. Có vẻ như Jonas rất thích viết về bom nguyên tử, và ông thích nói đến những con người bình thường nhưng đã làm những việc bất thường. Vẫn là sự tưng tửng, điên điên trong lối viết, vẫn là các sự kiện lớn, những con người lớn được móc lại với nhau bằng một nhân vật, nhưng nó vẫn có sự mới mẻ riêng so với "ông trăm tuổi..." Nếu ai đã đọc và thích Jonas qua "ông trăm tuổi..." thì nên đọc truyện này, với ai chưa đọc sách của Jonas thì nên đọc truyện của ông để thư giãn đầu óc, và hiểu biết thêm về lịch sử thế giới thế kỷ XX.
5
1252869
2016-03-24 14:54:41
--------------------------
394804
5794
Cuốn sách này là quà tặng của tiki cho đơn hàng sách của em
Ấn tượng đầu tiên của em là bìa sách quá đẹp
Ấn tượng tiếp theo là tên sách quá hấp dẫn
Còn về nội dung của sách thì khỏi bàn. Vẫn là motip cũ  nhưng nội dung vẫn cuốn hút người đọc. Đặc biệt, tác phẩm còn khéo léo đan cài những sự kiện lịch sử và những vấn đề tương đối nóng như nạn phân biệt chủng tộc...
Cho nên nếu ai đang đắn đo mua sách thì hãy đặt mua luôn đi nhé, sẽ không hối hận đâu
5
1136640
2016-03-10 22:49:09
--------------------------
384065
5794
Cô gái này là một người phụ nữ phi thường như một siêu nhân của loài người . Nombeko được sinh ra trên mảnh đất Nam Phi nghèo khổ với chế độ phân biệt chủng tộc rất khinh khủng , không chấp nhận trước số phận đầy khổ cực trong khu ổ chuột cô gái ấy đã tự tìm riêng cho mình một con đường đi đúng đắn hơn và rồi dẫn dắt người đọc đi đến nhiều câu chuyện bi hài . Một câu chuyện xoay quanh nhiều đề tài từ phân biệt màu da cho đến những thuyết âm mưu muốn thâu toám cả thế giới . Câu chuyện với lên rồi để lại tong lòng người đọc sự sững sờ và kinh ngạc . Đây là một tác phẩm đáng để đọc
5
860686
2016-02-21 18:32:03
--------------------------
382688
5794
hài hước một cách vô đối, người đọc cần vạn dụng nhiều sự hiểu biết và sự logic của mình để cười thả ga,bên trong đó là một văn minh,1 sự khích lệ to lớn cho bất kì ai làm người. văn phong ngắn gọn, nhưng cô đọng làm chúng ta cứ tủm tỉm cười một mình,có nhiều đoạn bàn luận chính trị và âm thầm tố cáo âm mưa to lớn của nhân loại và sự trỗi dậy mạnh mẽ của trung quốc, thái độ bất cần đời của tác giả,trí thông minh siêu đẳng của người phụ nữa nam phi, cùng sự ngu ngốc đến hài hước của 3 cô gái trung quốc, cộng thêm tính cách trái ngược và cuộc đời kì quặc của 2 anh em sinh đôi làm nên một câu chuyện dở khóc dở cười
5
702602
2016-02-19 14:46:15
--------------------------
378764
5794
Mình rất thích tác giả này sau khi đọc xong cuốn ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất nên đã mua cuốn này ngay lập tức mà không cần đọc tóm tắt nội dung hay nhận xét mặc dù giá sách cũng hơi đắt nữa, mình thấy cuốn này không hay bằng cuốn kia nhưng vẫn cho 4 sao và nội dung cũng vẫn rất cuốn hút và độc đáo, lối dẫn truyện hài hước giống cuốn kia và những điều tình cờ được sắp xếp một cách hoàn hảo đến mức dù biết là một sự sắp xếp nhưng chúng ta vẫn thấy hay và khâm phục tác giả, những chi tiết sâu sắc hài hước làm nên một cuốn sách hay có rất nhiều. Mình khá thích tác phẩm này
4
306081
2016-02-07 13:19:11
--------------------------
372222
5794
Mình quyết định mua quyển sách này vì rất thích lối viết của tác giả Janas trong tác phẩm "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất". Xuyên suốt tác phẩm, xen lẫn với câu chuyện về cuộc đời của cô gái Nombeko, chúng ta sẽ bắt gặp những sự kiện lịch sử, chính trị có thật, nhưng đã được tác giả viết lại dưới một góc nhìn đầy châm biếm và hài hước. Chính vì thế, mình nghĩ đây là một quyển sách chỉ thực sự thú vị với những bạn có sẵn nền tảng kiến thức cơ bản về lịch sử, chính trị cũng như văn hóa thế giới trong thời gian 100 năm trở lại đây.
4
143116
2016-01-21 10:47:45
--------------------------
369030
5794
Sau khi đọc quyển Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất mình có ấn tượng rất sâu sắc về cách dẫn dắt của tác giả Jonas Jonasson. Vì thế mình ngay lập tức đặt mua quyển Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử này của tác giả. Bẵng đi một thời gian mình mới có thể đọc nó vì bận khá nhiều việc và cảm xúc mà nó trao đến mình là khá...hụt hẫng...Bởi vì cách dẫn dắt câu truyện của tác giả vẫn theo cách cũ khiến quyển truyện có cảm giác quen thuộc, không còn hấp dẫn như trước. Vẫn cách gây cười đó, vẫn là cuộc phiêu lưu không có dự tính trước, vẫn mang màu sắc chính trị pha lẫn hài hước,...không có gì thay đổi.
Đối với những ai chưa từng đọc tác phẩm nào của Jonas Jonasson thì quyển Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử đáng để bạn dành thời gian đọc và bạn sẽ tìm thấy rất nhiều những triết lý đan xen những tiếng cười.
3
605366
2016-01-14 23:03:04
--------------------------
357114
5794
Ấn tượng đầu tiên để mua cuốn này là thấy cái bìa sách từ 1 review của người bạn. Đọc sơ qua thấy bạn kêu "nặng đô nhưng thú vị, phải ngồi ngẫm ngẫm". Mà đọc thì đúng là nặng đô thật, không biết do cá nhân chưa thật sự hợp với giọng văn của Jonas hay do cách viết của ông kiểu trúc trắc như thế. "Cô gái mù" có câu chuyện thú vị, nhân vật thú vị, 1 số hơi formal có thể thấy, có thể đoán ở bất kì bộ phim nào, nhưng nhìn chung cũng không có gì quá to tát. Nhưng có vẻ hơi dài, 500 trang, nên nhiều khi đọc được vài trang lại phải nghỉ, hết hơi :)), rồi sau mới lấy ra đọc tiếp. Chính vì hơi dài nên chính cách viết của Jonas đã níu người ta kiên nhẫn theo dõi đến hết. Viết rất châm chích, rất "xéo xắt", rất "troll". Nhưng vì không hợp với những vấn đề chính trị, có thể là hư câu, hoặc có dụng ý đả kích riêng, nên tôi chỉ có thể chấm nó ở mức 3 "sao". Nếu bạn ngược lại với tôi, và thật sự muốn thấu hiểu quyển sách, tức là cứ đến 1 vài chi tiết chính trị thì sẽ google xem tình hình thực tế tại Thụy Điển hay trên thế giới có như vậy không, thì chắc chắn sẽ thấy rất hay (nhưng tôi đoán ít ai như thế). 

Cuối cùng, khổ sách đối với tôi là rất hoàn hảo. Bìa đẹp, khổ cầm vừa tay (tôi), vuông vắn. 
3
191367
2015-12-22 23:42:08
--------------------------
355750
5794
Vẫn giữ vững phong độ và cách hành văn vốn có, tác giả Jonas Jonasson đem đến một câu chuyện hấp dẫn, lôi cuốn và khá ấn tượng. Cách xây dựng nhân vật của tác giả rất ổn, để sau cùng khi theo dõi hết mạch câu chuyện ta vẫn thấy rất rõ hình ảnh và tính cách của mỗi con người trong đó: Nombeko thông minh và sắc sảo, Holger Hai chính trực nhưng có phần "lệ thuộc" vào cô gái của cuộc đời anh (tuy là nam chính nhưng lại không đặc sắc lắm), Holger Một khù khờ nhưng rất "kiên định" với mục tiêu điên rồ của mình, và lại được cổ vũ bởi một cô nàng Celestine cực đoan có thừa nhưng tư duy thì ít ỏi trong mỗi hành động của mình. Câu chuyện đáng đọc vì những ưu điểm sau đây:
- nội dung hoàn chỉnh, dẫn truyện logic và cuốn hút
- lồng ghép các chi tiết lịch sử và chính trị rất tinh tế
- giọng văn hài hước và có nhiều câu văn khá "đắt"
- khắc họa nhân vật rõ nét và có cá tính.
Tuy nhiên vẫn có những điểm trừ nhất định:
- một số chi tiết mở gút có vẻ bị nghèo ý tưởng (Holger Một vật lộn với đặc vụ Mossad A và đánh lừa ông này quá dễ dàng, nếu so sánh về trí lực của 2 bên, rồi còn nhảy từ máy bay ở độ cao 600m xuống, tình cờ làm sao rơi trúng nhà kho của mình, mà may mắn hơn, là không chết!)
- cái kết hơi khiên cưỡng
- sử dụng quá nhiều cái ngẫu nhiên sắp đặt để dẫn mạch chuyện
- nhiều chỗ so sánh bị ẩn quá sâu, nếu người đọc không có kiến thức về vấn đề hay lĩnh vực đó thì không ngộ ra cái đắt của chi tiết đó, và nhiều đoạn khá dài dòng...
3
255308
2015-12-20 18:54:36
--------------------------
328386
5794
Cái cách mà tác giả mở đầu quyển sách đã làm người khác không thể không ấn tượng. Thường mình đọc sách, không thích đọc đoạn đầu vì đó thường là đoạn giới thiệu khái quát, khá chán, nhưng với "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử", mọi thứ lại khác.
Nói chung, đây là một quyển sách rất đáng để đọc, để hồi hộp theo dõi. Mình hiếm khi mua sách hơn 100K (thường là đọc cọp) , nhưng quả là mua sách này rất đúng.
Nếu có điều kiện mình sẽ mua thêm cuốn "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" của cùng tác giả để đọc.
4
467505
2015-10-29 18:23:25
--------------------------
312077
5794
Tôi tò mò ngay khi mới thấy tên sách, tôi mua vì sự tò mò đó nhưng tôi đã đúng, không hề hối hận vì đã mua sách. Nó lôi kéo tôi vào câu chuyện, vào những diễn biến và cả những dòng suy nghĩ, cảm xúc. Cuộc đời mỗi người như một cuốn sách, một dòng chảy và số phận không hẳn là an bài. Vì tôi không tin vào số phận, tôi tin vào sự cố gắng, vào những quyết định của chúng ta hơn, đọc quyển này tôi càng tin hơn vào sự lựa chọn của mỗi người.
4
61245
2015-09-20 18:59:41
--------------------------
311543
5794
Mình đọc "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" thích quá nên mua tiếp cuốn này. Nói một cách vui là tác giả rất thích "chơi bom". Và cuốn sách này đã không làm mình thất vọng. Tuy 2 câu chuyện có bối cảnh khác nhau, song giọng văn hài hước châm biếm đặc trưng thì không lẫn vào đâu được. Câu chuyện về một có gái da đen lại mù chữ nữa nhưng có khả năng cứu sống hàng triệu người khác gây ấn tượng mạnh với người đọc. Nhũng vấn đề chính trị kho khan được tác giả lồng ghép một cách khéo léo và gần gũi, 
5
43719
2015-09-19 23:35:51
--------------------------
308750
5794
Mình thấy cuốn này và cuốn "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ biến mất" ngang ngửa nhau ah. Tuy nhiên, phần lịch sử trong cuốn này hơi sâu xa và khó hiểu hơn một chút. Bên cạnh lịch sử, cuốn này còn cho ta thấy thêm những vấn đề còn tồn tại trên thế giới như phân biệt sắc tộc, vũ khí hạt nhân... Và một điều làm cho mình rất thích và hơi "phổng mũi" một tý đó là tác giả có nhắc tới Việt Nam cả trong hai tác phẩm của ông. Ôi ! Quá đỗi tự hào đi mất. Mong sao ông sẽ có thêm nhiều tác phẩm nữa, không chỉ dừng lại ở hai cuốn.
5
60207
2015-09-18 20:45:17
--------------------------
305376
5794
Thực ra nguyên bản tiếng anh là the the girl who save the king of Sweden ( cô gái cứu vua Thụy Điển) chứ không phải cô gái mù chữ phá bom nguyên tử. Vì thực ra Nombeko có mù chữ đâu, bản dịch như vậy gây hiểu lầm. Câu chuyện phi thường về một cô gái cũng vô cùng phi thường. Mình vô cùng thích thú với cách mỉa mai châm biếm của Jonas về các nhân vật, sự kiện trong lịch sử. Và yêu vô cùng trí tuệ tuyệt vời của cô bé Nombeko, câu chuyện là động lực to lớn để củng cố kiến thức khao khát trở thành một người có trí tuệ.
5
305721
2015-09-16 22:28:19
--------------------------
305075
5794
Đây là tác phẩm cùng một tác giả của quyển ông trăm tuổi treo qua cửa sổ và biến mất. Vẫn là giọng văn châm biếm hài hước để rồi qua đó người đọc thấm thía hơn những bài học, thông điệp mà tác giả muốn truyền tải. Giọng văn hơi li kỳ, có chút quái quái của tác giả lôi cuốn người đọc vào cốt truyện hấp dẫn. Một điều nữa về quyển sách này là bìa sách ấn tượng, cùng ton với quyển sách ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất của tác giả. Tóm lại là tác phẩm nên đọc.
4
228162
2015-09-16 20:29:10
--------------------------
301078
5794
Tôi tò mò về quyển sách ngay sau khi thấy cùng tác giả với "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất". Vẫn giọng văn tưng tửng ấy, vẫn lối lồng ghép tài tình và rất dửng dưng, "lôi kéo" các nhân vật tiếng tăm trong lịch sử vào câu chuyện. Trí tưởng tượng tuyệt vời và cách miêu trả sống động khiến người đọc có cảm giác như đang sống trong câu chuyện, ray rứt tò mò xem nhân vật sẽ giải quyết nút thắt thế nào, thấy hả hê khi cô bé mù chữ mỉa mai những kẻ ngu dốt trịnh thượng. 3 cô Tàu hoàn toàn là một yếu tố giải trí không ngờ tới, khiến tôi vừa đọc vừa lẩm bẩm "quả đúng là Tàu".
4
44934
2015-09-14 14:16:52
--------------------------
297924
5794
Ai đã hâm mộ "ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" thì chắc hẳn sẽ rất hài lòng với cuốn sách này. Bối cảnh 2 câu chuyện khác nhau, nhưng giọng văn hài hước châm biếm thì không lẫn vào đâu được. Đằng sau những câu văn châm biếm ấy là biết bao nhiêu điều khiến chúng ta phải suy nghĩ. Cuốn sách dày dặn, bìa đẹp, đồng bộ với "Ông trăm tuổi .." vậy. Cuốn sách là sự lồng ghép tuyệt vời, biến những vấn đề chính trị khô khan trở nên gần gũi, dễ tiếp thu hơn rất nhiều. 
5
340213
2015-09-12 11:42:45
--------------------------
295904
5794
Cùng mua chung với cuốn ' ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ' thì có thể kết luận là tác giả 2 cuốn sách này rất thích chơi bom nguyên tử... Đùa thôi chứ đây cũng là 1 tác phẩm rất hay đối với mình, lại 1 cuộc phiêu lưu xuyên thời gian nữa tràn trề ý nghĩa lịch sử cận đại , một có gái da đen lại mù chữ nữa nhưng lại có vai trò cực kì lớn trong việc cứu sống hàng triệu người khác. Đây là 1 cuốn sách rất hay chả thua kém gì cuốn sách trước, nên rất đáng để đọc.

4
733906
2015-09-10 18:53:33
--------------------------
275834
5794
- Dù thật sự chưa đọc hết cuốn sách vì đồng nghiệp, bạn bè .... chị em trong nhà luôn chực chờ lấy cuốn sách bất kỳ lúc nào khi thấy mình cầm... đơn giản vì cái bìa nó đẹp.... 
- Đùa thôi vì quyển trước đó "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" thật sự biến mất khỏi tay mình khi đang đọc tới trang thứ 10.
- Có thể nói dư âm và cái điên khùng trong nội dung quyển sách làm con người ta say mê... 
- Bởi vì.. dưới góc nhìn của nhân vật các vấn đề đều được tối giản hết mức có thể... Giống như một đứa trẻ khám phá thế giới và bóc tách những khám phá đó bằng 1 kinh nghiệm già dặn.
- Đây là quyển thứ 2 nằm trong tủ sách muốn chia sẻ của mình.
5
268987
2015-08-23 12:03:03
--------------------------
275513
5794
"Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử", cuốn truyện cuốn hút từ ngay cái tên đến nội dung. Truyện xoay quanh cô gái da đen sinh ra ở nơi tối tăm nhất của thế giới. Tuy nhiên, từ nơi ấy, cô bé Nombeko sáng lên bởi trí thông minh và sự già dặn so với số tuổi. Truyện là một câu chuyện phiêu lưu của Nombeko với quả bom nguyên tử bất đắc dĩ cô phải gánh trong 20 năm. Tài xoay sở tài tình và trí thông minh vô vượt bậc của Nombeko, kèm theo một chút may mắn, cuối cùng đã giúp cô và "đồng bọn" giải quyết được quả bom nguyên tử theo một cách không thể ngoan mục hơn.
Cùng với đó, going văn hài hước, ngông và điên cuồng là một lực hút hấp dẫn khiến người đọc không thể dừng.
Nói chung, đây là một cuốn truyện hấp dẫn rất đáng có mặt trên kệ sách mỗi nhà.
4
628060
2015-08-22 22:32:18
--------------------------
273163
5794
Đây là cuốn sách đầu tiên của tôi ở tiki.vn, ban đầu tôi tìm ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất, nhưng nó hết hàng, nên đành rước cuốn này về, vì cùng tác giả với nhau. nói về hình thức cuốn sách thì nó khá là đẹp, giấy vàng ngà, mùi dễ chịu, còn về nội dung thì sách nói về một cuộc phiêu lưu đầy khùng điên của một cô gái Nam Phi thông minh, cùng với quả bom bất đắc dĩ nặng gần một tấn của mình, với lối văn điên khùng hài hước, cùng nội dung hấp dẫn, đưa người đọc đi vào một cuộc phiêu lưu kéo dài vài thế kỷ của cô gái, qua đó tác giả cho ta thấy một cái nhìn đa chiều về chính trị, văn hóa các nước trên thế giới này, cuối truyện là một kết thúc có hậu cho tất cả, với một đất nước Thụy Điển, không hạt nhân, giờ thì tôi bắt đầu cho cuộc phiêu lưu tiếp theo của mình với quyển "ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất.
4
746865
2015-08-20 18:16:12
--------------------------
271834
5794
Cũng giống như "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ biến mất", ở "Cô gái mùa phá bom nguyên tử", tôi vẫn bị cuốn hút bởi giọng văn hài hước đầy trí tuệ của tác giả. Sau khi đọc Ông trăm tuổi, chỉ cần nhìn thấy cái tên Jonas Jonasson trên bìa sách, tôi đã không ngần ngại lựa chọn cuốn sách này vì đây là lối viết hài hước trí tuệ mà tôi vô cùng sùng bái. Đằng sau những tình huống rất "trời ơi đất hỡi" khiến người khác không khỏi bật cười là tầng tầng lớp lớp những ý nghĩa sâu sắc về cuộc sống mà tôi có thể dễ dàng cảm nhận được trong từng trang sách. Số phận con người, những tính cách đặc biệt có phần điên rồ hay ngu ngốc... tất cả đều đáng yêu một cách lạ lùng. Ngay những tay mật vụ Israen hay cái lão đã đâm xe vào cô bé cũng hết sức dễ thương dưới sự miêu tả hài hước của tác giả. Cuối  cùng thì, hạnh phúc đã thật sự đến với những người xứng đáng mà không cần đến tiền hay vũ khí hạt nhân. Thật là một cuốn sách mà tôi không muốn từ bỏ!
5
622194
2015-08-19 15:04:43
--------------------------
264109
5794
Một tác phẩm tuyệt vời với bối cảnh khác xa "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" nhưng lại có một giọng văn rất hài và sự "rất hài" đó đã đem lại cho mình một cảm giác tương tự "Ông trăm tuổi....". "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử" là một tác phẩm không chỉ hài hước hóm hỉnh mà còn xuyên tạc lịch sử lẫn các vấn đề chính trị một cách rất khéo léo. Suy cho cùng thì các bạn đọc khác không nên đắn đo khi mua quyển này vì nó rất đáng đồng tiền.
5
744288
2015-08-13 00:09:41
--------------------------
264073
5794
Ban đầu mình hơi đắn đo khi mua cuốn này. Một phần vì dù đã được giảm giá nhưng vẫn còn ở mức trên 100k lại không biết hay dở thế nào. Nhưng rồi cũng quyết định mua về đọc. Ấn tượng đầu tiên là sách dày, hơn 500 trang tha hồ mà đọc trong những ngày hè rảnh rỗi này. Tác giả thật sự rất xuất sắc khi lồng ghép tài tình những kiến thức lịch sử vào một tác phẩm văn học. Khiến mình khi đọc xong vừa thưởng thức được một tác phẩm hay lại vừa biết thêm nhiều kiến thức lịch sử.
5
310891
2015-08-12 23:43:47
--------------------------
261074
5794
Tác phẩm này mình nghĩ thuộc dạng khá khó đọc vì tri thức lịch sử ngồn ngộn được tác giả lồng ghép vào câu chuyện mà phải đọc thật từ từ, chậm rãi,, nhiều lúc còn phải tra cứu điển tích để biết nó là gì nữa. Nói chung tốc độ khi mình đọc quyển này khá chậm vì phải nghiền ngẫm nhiều, nhưng thời gian bỏ ra không hề lãng phí chút nào. Khi đọc xong bạn sẽ có cho mình một kho kiến thức lịch sử, cùng với sự dí dỏm học lỏm được từ tác phẩm và cách sử dụng từ ngữ siêu thông minh của tác giả.
Đừng nên bỏ qua tác phẩm này nếu bạn đang tìm cho mình một cuốn sách có phong cách lạ.
5
464538
2015-08-10 21:02:01
--------------------------
259925
5794
Cuộc đời đáng ngạc nhiên của một cô bé người Châu Phi, thuộc bộ tộc ít người, làm việc trong nhà vệ sinh công cộng vừa khiến người ta thích thú một cách ấn tượng lại thêm phần đáng suy ngẫm. Cô bé ấy cùng những người thân - bắt - buộc đã thực hiện cuộc hành trình thay đổi thế giới, thực hiện phi vụ nghe chừng vô lý nhưng lại hợp lý đến bất ngờ: mang quả boom nguyên tử sản xuất do sự chểnh mảng vượt biên giới khỏi Nam Phi, đến tận Thụy Điển và giải quyết hẳn nó trên chuyến bay sang Trung Quốc. Sự kết hợp hài hòa yếu tố gây cười và tính chính trị cao  là một khía cạnh độc đáo tạo nên thành công của tác phẩm.
5
364576
2015-08-09 22:49:17
--------------------------
257187
5794
Nếu ai đã từng đọc Ông Trăm Tuổi Trèo Qua Cửa Sổ Và Biến Mất và cảm được nét cười hài hước, trào phúng xen lẫn với cái nhìn tinh tế và sâu sắc về thời cuộc của Jonas Jonasson thì có lẽ sẽ khó lòng bỏ qua quyển này. Cô Gái Mù Chữ Phá Bom Nguyên Tử thật ra tên đúng phải là Cô Gái Cứu Đức Vua Thụy Điển (The Girl Who Saved the King of Sweden, nếu bạn nào muốn tìm bản tiếng Anh), nói về hành trình vô tiền khoáng hậu của Nombeko Mayeki, người được sinh ra và lớn lên trong ngôi làng cực kỳ nghèo túng nhưng không chịu đầu hàng số phận. Cô trở thành người giúp việc, và bằng cách nào đó leo lên vị trí "quân sư quạt mo" cho một trong những kế hoạch bí mật và nguy hiểm nhất thế giới...

Đến đây thì câu chuyện mới bắt đầu và ngày càng xa rời thực tế :")) Nó liên quan đến Nam Phi, đến tên lửa hạt nhân, đến cả Jimmy Carter, Nelson Mandela, và một cô gái mù chữ nhưng biết quá nhiều về bí mật kinh khủng đe dọa thế giới này. Nombeko đến Thụy Điển, lúc này đã biến thành quốc gia hạt nhân, và rồi đột nhiên số phận của hàng tỉ người rơi vào tay cô, người mà ngay những quyết định nhỏ nhất cũng sẽ góp phần làm thay đổi cục diện. Lối kể chuyện rành mạch và được kiểm soát tốt của Jonasson cho thấy không có chuyện điên rồ nào vào tay ông mà trở nên lộn xộn cả. Tôi cho rằng Jonasson chính là một trong những cái tên tiêu biểu nhất cho thể loại tiểu thuyết picaresque (picaresque novels: dang tiểu thuyết nói về những cuộc phiêu lưu của những kẻ bất lương lưu lạc hoặc lấy kẻ bất lương lưu lạc làm nhân vật chính)! :D
4
5412
2015-08-07 14:47:42
--------------------------
253021
5794
Một cuốn sách thật tuyệt bởi rất nhiều thứ. Một giọng văn hài hước, hóm hỉnh, ngộ nghĩnh, viết mà như viết để chơi. Một cốt truyện mới mẻ, là lạ, nghe đâu đó xa thật xa mà thật ra lại rất gần. Một cô bé không gần với người dân Việt Nam nhưng lại như ở đâu đó tại đất nước chúng ta lại dễ dàng tìm thấy. Nói chung, tác giả đã rất ý nhị trong việc đưa những vấn đề to lớn vào trong một câu chuyện dí dỏm, nhẹ nhàng. Vấn đề chính trị, dân tộc, phân biệt màu da... được truyền tải rất thành công trong tác phẩm.
5
593863
2015-08-04 08:43:12
--------------------------
250867
5794
Quyển sách này thật tuyệt vời, thu hút từ lúc bắt đầu và kết thúc. Cách viết của tác giả khá tương tự với cuốn "Ông Trăm Tuổi Trèo Qua Cửa Sổ Và Biến Mất" tuy nhiên không vui bằng, có lẽ là do sử dụng một bối cảnh câu chuyện khác khá xa với quyển đầu tiên. Bên cạnh đó quyển sách cũng có hơi nhiều nhưng tình tiết gây cười hơi vô lý nhưng hoàn toàn có thể chấp nhận được. Nhưng dù sao đây nữa cũng là một cuốn sách dễ đọc và dùng để thư giãn rất tốt. Nếu bạn đã từng đọc và yêu thích quyển sách đầu tiên của Jonas Jonasson thì bạn cũng nên tìm đọc quyển sách này.
4
47612
2015-08-02 10:58:51
--------------------------
248564
5794
Tôi tìm đọc "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử" bởi đã rất ấn tượng với "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" của Jonas Jonasson. Lối kể chuyện dí dỏm hài hước nhẹ nhàng, đưa người đọc đi phiêu lư khắp nơi bởi ngôn từ hài hước linh hoạt khéo léo kích thích trí tưởng tượng của người đọc. Cô gái không biết chữ nhưng có trí tuệ siêu việt, với những hành động rất "ngẫu hứng" của mình đã trở thành một cố vấn một cố vấn về bom nguyên tử. Tác giả đã rất tài tình đưa trí tưởng tượng của người đọc bay xa, một cô gái mù chữ đã có khả năng cứu rỗi cả thế giới. Ẩn sâu bên trong những lời lẽ hài hước đó là cả một sự mỉa mai sâu cay về chế độ, vệ nạn phân biệt chủng tộc, và còn là lời ca ngợi nghị lực sống mãnh liệt và sâu sắc của những con người ở dưới đáy xã hội. 
5
24486
2015-07-31 10:05:08
--------------------------
247733
5794
Đây là câu chuyện thú vị kể về cuộc đời của một cô gái da màu nghèo khổ có bộ óc của một chuyên gia vật lí nguyên tử. Cuộc đời của cô là một chuỗi sự kiện đầy thú vị. Từ nhỏ cô đã biết rằng cuộc sống của mình vốn đã không có tương lai vì màu da Châu Phi này nhưng không vì thế mà cô đầu hàng số phận... Tôi cảm thấy ngưỡng mộ trước tài năng, ý chí và khả năng linh động với mọi tình huống của cô gái này. Cuốn sách này thật đáng để đọc.
5
300943
2015-07-30 16:42:25
--------------------------
246629
5794
Một câu chuyện khá quái, hài hước, khác lạ ngay từ tiêu đề. Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử, chỉ mỗi tiêu đề đã khiến độc giả tò mò... Truyện kể về cuộc đời dở khóc dở cười của cô gái da đen Nombeko. Một cô gái da đen sống từng sống ở khu ổ chuột và một trái bom nguyên tử. Truyện mang giọng văn hài hước, tưng tửng, có vẻ tác giả viết như chơi nhưng lại mang hàm nghĩa mỉa mai sâu cay, hài hước nhưng ẩn đăng sau là những suy nghĩ về thời cuộc, về chính trị sâu sắc. Tuy tác phẩm chưa đạt đến tầm của Ông tram tuổi trèo qua cửa sô và biến mất nhưng cũng xứng đáng nằm trên kệ sách nhà bạn... Tác giả là vốn quý của làng văn học bắc âu
5
62433
2015-07-29 18:19:40
--------------------------
245122
5794
Đây là một câu chuyện điên rồ đúng như cái tên của nó! Câu chuyện kể về cuộc đời dở khóc dở cười của cô nàng người da đen Nombeko. Một cô gái da đen sống từng sống ở khu ổ chuột và một trái bom nguyên tử. Có lẽ đa phần chấp nhận nó như định mệnh của mình. Nhưng Jonas đã cho tôi thấy đó là một nhận định hoàn toàn sai lầm. Nombeko khiến tôi ngạc nhiên và khâm phục về sức sống và ý chí sống khác mãnh liệt.Khiến người đọc cảm thấy thích thú. Nội dung cuốn sách nói về Nombek phải sống cuộc đời chả mấy tương lai ở một đất nước mà nạn phân biệt chủng tộc vẫn còn bị đặt nặng.
4
720423
2015-07-28 18:56:38
--------------------------
244400
5794
Sở hữu giọng văn giống với Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất, Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử cũng vô cùng hài hước mà không kém phần thực tế. Các sự kiện lịch sử có thật được khéo léo lồng ghép trong cuộc đời của nhân vật, tạo nên một hành trình thú vị, mạo hiểm xuyên suốt hàng chục năm từ khi cô bé Nombeko mới 14 tuổi cho tới khi trưởng thành.Các nhân vật được khắc họa rõ nét, lột tả bản chất, tính cách của từng người một cách chân thực và sống động nhất. Đây là một cuốn sách đáng để đọc
4
704046
2015-07-28 15:03:57
--------------------------
242208
5794
Quyển sách này chứa đựng chất mỉa mai đầy hài hước và tuyệt vời vô cùng! Mai mỉa từ chủ nghĩa cộng sản (một ngạc nhiên lớn là sách đc xuất bản tại VN, cú chơi ngông hay là gì khác đây? Tự hỏi, tự hỏi, :D ), chủ nghĩa tư bản, chế độ quân chủ đến cả quốc gia trung lập nổi tiếng trên thế giới. Đá xéo từ các quốc gia lớn như Mỹ, Liên Xô - Nga, đến những nước đang nổi và đã nổi vì những vấn đề phức tạp của nó như Nam Phi, Israel, Trung Quốc,... Cười cợt không từ người da đen, da trắng hay da vàng. Một quyển sách đem đến cái nhìn hài hước nhưng không kém phần thực tế về đời sống chính trị của thế giới. Câu chuyện trải dài nhiều năm cũng là câu chuyện đấu tranh sinh tồn của những con người thông minh, tốt bụng, và khao khát được công nhận nhưng thực tế lại là hai con người không tồn tại trên bất cứ giấy tờ nào. Quyển sách cũng vẽ ra vài con người đại diện cho một thế hệ sống gần như không có mục đích, chỉ biết bám víu vào những điều vô bổ để rồi đánh mất cả đời mình. Là tiếng cười đánh vào những kẻ đạo đức giả, vô năng nhưng lại có gia thế yểm trợ, là tiếng thở dài buồn thay cho những phận người vì xuất thân mà mãi chẳng có một cơ hội thay đổi đời mình. Cười để rồi ngẫm!!!
5
6576
2015-07-26 11:21:27
--------------------------
239542
5794
Đây là một câu chuyện điên rồ đúng như cái tên của nó!
Câu chuyện kể về cuộc đời dở khóc dở cười của cô nàng người da đen Nombeko. Qua đó cũng nói lên khát vọng và ý chí vươn lên phi thường của Nombeko.
Một cô gái da đen sống từng sống ở khu ổ chuột và một trái bom nguyên tử. Cả hai vốn chẳng hề có một chút liên hệ nào mà số phận lại bị ảnh hưởng bởi nhau một cách sâu sắc. 
Cuốn sách thích hợp cho những người hài hước và phóng khoáng.
4
419544
2015-07-23 22:52:50
--------------------------
227752
5794
Gây tò mò hấp dẫn ngay từ tựa truyện dường như là phong cách của Jonas. Jonas đã đặt ra tình huống, nếu bạn sinh ra ở đất nước phân biệt chủng tộc như Nombeko bạn sẽ làm gì? Có lẽ đa phần chấp nhận nó như định mệnh của mình. Nhưng Jonas đã cho tôi thấy đó là một nhận định hoàn toàn sai lầm. Nombeko khiến tôi ngạc nhiên và khâm phục về sức sống và ý chí sống khác mãnh liệt. Số phần sinh ra ta nhưng ta có thể lựa chọn để thay đổi nó, để nó phụ thuộc vào ta. 
Giọng văn đều đều, thậm chí là có lúc lạnh nhạt, nhưng Jonas lại đưa tôi vào những mớ rắc rối không muốn dứt ra cho đến cuối cùng của trang sách.
4
6502
2015-07-14 14:46:33
--------------------------
225585
5794
Ấn tượng với bìa sách
Ấn tượng với tên gọi
Và ấn tượng với nội dung cuốn sách

Jonas Jonasson  có cách kể chuyện rất riêng, rất lạ. Khiến người đọc cảm thấy thích thú. Mặc dù nội dung cuốn sách nói về Nombek phải sống cuộc đời chả mấy tương lai ở một đất nước mà nạn phân biệt chủng tộc vẫn còn bị đặt nặng. Ấy vậy mà Jonas Jonasson đã nhìn nhân vật, các tình huống tưởng như nghẹt thở trở nên gần gũi hơn. Cách mà ông chơi đùa với nó khiến người đọc thấy tò mò mà muốn đọc thêm
4
77305
2015-07-10 17:28:24
--------------------------
220906
5794
Mình bị ấn tượng ngay từ những trang sách đầu tiên bởi cô gái Nombeko. Thích ý chí vươn lên và sự cố gắng của cô trong việc học tập. Thích cả sự mưu mẹo và liều lĩnh của cô để thoát ra khỏi khu ổ chuột cùng với những viên kim cương đáng giá.
Truyện mở ra nhiều tính huống với nhiều chi tiết hơi rối rắm nhưng lại đan xen nhau rất hợp lý. Đọc truyện mà mình cứ cười ngặt nghẽo mãi vì những câu chữ dí dỏm trong sách. Nhất là những hành động điên rồ của Holger anh và bạn gái của anh ta. Nếu như không có "cặp đôi hoàn hảo" này thì câu chuyện đã kết thúc một cách nhanh chóng và cụt lủn rồi.
Một điều khiến mình ấn tượng nữa là những sự kiện và nhân vật chính trị trong sách đều là những nhân vật có thật nên khiến mình luôn tò mò và phải đặt ra câu hỏi:"những gì xảy ra trong sách có xảy ra ở ngoài đời hay không ?". :) Có lẽ điều này chỉ có tác giả mới trả lời được mà thôi. :D
5
126889
2015-07-03 09:19:50
--------------------------
217310
5794
Mình mua sách này cũng lâu rồi, hôm nọ dọn phòng lôi ra thì mới thấy nhớ lại các chi tiết trong đó rồi lại mò lên này viết nhận xét. Tình tiết trong truyện làm hấp dẫn người đọc, dẫn dắt mọi người đi từ nội dung này đến nội dung khác nhưng nên nhớ mọi thứ đều gắng kết với nhau cho ra kết quả cuối cùng. Sách làm mình nhớ đến bộ phim Lock, Stock and Two Smoking Barrels ; phim và sách đều có điểm chung, thoạt đầu thấy những hành động đó có phần trôi qua ko để lại chút gì gọi là ấn tượng nhưng đến khi kết thúc câu chuyện nó lại liên quan một cách lạ thường từ đó bạn càng thấy nội dung của nó hay và ấn tượng hơn. Nói chung sách hay nhưng điểm trừ duy nhất mình thấy là đoạn cuối hơi lê thê một tí, kiểu như tác giả muốn sắp xếp cho mọi thứ thật là hoàn hảo vậy.
4
125159
2015-06-29 09:47:33
--------------------------
214492
5794
Sau khi quá ấn tượng vầ tác phẩm Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất, liền không thể nào bỏ qua quyển này. Với cả cái tên cũng vô cùng hài hước gây hứng thú.
Câu chuyện với những tình tiết cười ra nước mắt, cười bởi sự hài hước cũng có mà cười bởi sự trớ trêu của số phận cũng nhiều. Một tác phẩm chứa đựng dung lượng kiến thức khổng lồ. Tác giả luôn khéo léo đan xen vào câu chuyện những thông tin về lịch sử thế giới, với nhiều đề tài như chế độ phân biệt chủng tộc, những thông tin chính trị mà người đọc chưa từng biết về những con người có thật trong lịch sử.
Một quyển sách không thể bỏ qua.
4
254977
2015-06-25 02:21:46
--------------------------
214399
5794
Bốn lý do mà mình mua sách này: Tên hay, bìa đẹp, review hấp dẫn và đặc biệt là đã được giảm giá. Nội dung thì mình đánh giá đạt 3/5 trong tiêu chuẩn của mình. Một giọng văn có một chút giễu nhại, một sự hài hước nhẹ nhàng. Đọc các tình tiết tréo ngoe, gay gấn mà người đọc không cảm thấy hồi hộp, không muốn  nhanh nhanh giở sang trang khác để biết kết cục mà chỉ muốn nấn ná lại từng tran. Một giọng văn " dửng dưng" mà lại khiến người đọc đọc một lèo từ đầu đến cuối.
3
368299
2015-06-24 21:56:23
--------------------------
198184
5794
Mình biết đến cuốn này nhờ tác phẩm''Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất'' của tác giả Jonas Jonasson. Mình không ngờ cô gái mù chữ người ở khu ổ chuột lại có thể dẫn cuộc đi phá bom với những người bạn nhiều tính cách của cô gái Nombeko. Truyện viết khá dí dỏm nên mình đã ấn tượng với quyển sách này khi đọc phần đầu .Đời cô là chuỗi sự cố điên khùng nối tiếp điên khùng. Cô chẳng hề muốn sống đời nô lệ ở đất nước phân biệt chủng tộc nhưng cũng chẳng mong mình trở thành cố vấn bất đắc dĩ cho dự án bom nguyên tử(mình thấy hay ở chỗ đó).
5
508336
2015-05-19 13:07:00
--------------------------
196973
5794
Tôi biết đến "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử" sau khi đọc "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất". Nghệ thuật đan xen tình tiết của mỗi nhân vật rất thú vị, không gây cảm giác rối rắm mà ngược lại còn tạo nên tính logic cho mạch câu chuyện. Quyển sách là một cách nhìn rất thực nhưng cũng rất hài hước về Nam Phi từ cuộc sống khu ổ chuột nghèo nàn lạc hâu cho đến những bí mật khổng lồ về chính trị, kinh tế... qua những trải nghiệm vừa lạ vừa khó tin của cô gái mù chữ. Văn phong thoáng, gọn gàng và dí dỏm khiến cho người đọc dễ tưởng tưởng ra toàn bộ câu chuyện với những gì hay ho nhất có thể và luôn kèm theo những tràng cười sảng khoái. Tác giả trêu đùa với lịch sử, khiến tình tiết câu chuyện nửa đùa nửa thật. Tôi không thích những tác phẩm bị chuyển thể thành phim nhưng với những tác phẩm của ông, tôi rất mong chờ.
5
528434
2015-05-16 18:04:30
--------------------------
184721
5794
tác giả Jonas Jonasson giống như đang "làm bánh". Một chút giễu nhại, một chút lém lỉnh, một chút thông minh, một cút tự trào và một đống điên rồ được ông cho vào, nhào trộn, khuấy đều lên để làm nên "cô gái mù chữ phá bom nguyên tử"
những ai thích sự hài hước, châm biếm một cách hóm hỉnh thông minh nếu tình cờ "đi ngang qua" cuốn sách này chắc chắn sẽ phả dừng lại. Riêng đối với tôi, một con người như thế, lâu lắm rồi mới lại tìm thấy được một cuốn sách giải trí ưng ý đến vậy
5
263240
2015-04-18 10:40:12
--------------------------
173714
5794
Cuốn sách sẽ rất hay, nếu như được tác giả viết hoặc độc giả đọc trước cuốn "Ông già trèo qua cửa sổ và biến mất". Nhưng đáng tiếc là mình đọc sau, mình cảm thấy chất lượng của cuốn này không được chắc tay như cuốn trước của tác giả.
Tuy nhiên, sự hài hước, thông minh và cách liên kết các sự kiện có thật trên thế giới vào câu chuyện của tác giả thì vẫn còn trong tác phẩm này. 
Cuốn sách vẫn có giá trị giải trí và mang một chút suy ngẫm về cuộc sống - tuy không nhiều.
3
84249
2015-03-26 17:13:39
--------------------------
168774
5794
Mặc dù nội dung câu chuyện có chút quen thuộc giống với các tác phẩm khá. Qua những trải nghiệm của cô gái mù chữ là những hình ảnh về Nam Phi như khu sống ổ chuộc- một cuộc sống nghèo nàn, khó khăn và không kém lạc hậu,  cũng như là về kinh tế hay chính sách của Nam Phi. Lối viết của câu chuyện có pha chút hài hước làm người đọc như mình đôi khi phải bật cười to một cách sảng khoái. Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử - một sản phẩm đáng để mua và thưởng thức
5
465628
2015-03-17 09:31:23
--------------------------
167618
5794
nghệ thuật đan xen tình tiết của mỗi nhân vật rất thú vị, không gây cảm giác rối rắm mà ngược lại còn tạo nên tính logic cho mạch câu chuyện. Quyển sách là một cách nhìn rất thực nhưng cũng rất hài hước về Nam Phi từ cuộc sống khu ổ chuột nghèo nàn lạc hâu cho đến những bí mật khổng lồ về chính trị, kinh tế...qua những trải nghiệm vừa lạ vừa khó tin của cô gái mù chữ. Văn phong thoáng, gọn gàng và dí dỏm khiến cho người đọc dễ tưởng tưởng ra toàn bộ câu chuyện với những gì hay ho nhất có thể và luôn kèm theo những tràng cười sảng khoái .
Thế đấy ! Jonas Jonasson ạ , độc gải rất thích cách "biết đùa với sự thật " của ông !
5
459803
2015-03-15 09:15:41
--------------------------
166287
5794
Quyển sách này khá hay, tuy là tình tiết hoàn toàn khác hẳn với quyển ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất nhưng mình có cảm giác tác giả vẫn dẫn dắt câu chuyện theo hướng tương tự như vậy. Chính vì thế khi đọc mình thấy hơi quen thuộc một chút. Sự tình cờ dẫn dắt nhân vật đến nhiều tình huống kì lạ, những cuộc phiêu lưu bắt đầu không hề có dự tính, vậy đấy. Nhưng dù sao quyển sách cũng mang lại nhiều tiếng cười ý nghĩa và triết lý sống rất hay.
3
418163
2015-03-12 13:10:05
--------------------------
161049
5794
Cuốn sách cô gái mù chữ phá bom nguyên tử này rất hay và cần thiết đối với tất cả mọi người với mọi lứa tuổi, đặc biệt là người lớn để giao tiếp với khách hàng, ông sếp. Cuốn sách mang lại nhiều bài học bổ ích cho giao tiếp, trao đổi, hội họp. Tôi mong mọi người có thể đọc và học hỏi nhiều điều từ cuốn sách bổ ích này. Tôi đã tìm kiếm rất lâu rất lâu cuốn sách này rồi và tình cờ tôi tìm thấy cuốn sách này tại tiki. Cảm ơn tiki nhiều lắm vì đã đem cuốn sách này đến với tôi cũng như đến với mọi người
5
564569
2015-02-26 15:25:10
--------------------------
159100
5794
Thích "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" lắm nên mình mới mua cuốn sách thứ hai này của Jonas Jonasson. Nhưng sự thật là "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử" không cuốn hút như mong đợi và tưởng tượng ban đầu. Có rất nhiều điểm trùng lặp giữa hai cuốn sách này, gây cảm giác nhàm chán và hụt hẫng cho người đọc. Nombeko mình thấy thực ra chỉ là phiên bản nữ của ông lão Allan trong tác phẩm trước: cũng một người tâm trí có vẻ không bình thường, làm toàn những điều điên khùng rồi cứ thế tình cờ bước vào những cuộc phiêu lưu không định trước. Một điểm mình không thích nữa nhiều chi tiết trong truyện mang tính chính trị, với màu sắc hài hước đôi khi hơi bị làm quá lên, mất hết tính chân thực của tác phẩm. Kiểu cười này lúc đầu có thể tạo ra sự vui vẻ, nhưng quá nhiều thì lại trở thành nhàm và một màu, mất sự đi sự duyên dáng của tác phẩm. Thực sự thì cuốn sách không đọng lại điều gì sâu sắc với mình.
3
109067
2015-02-14 21:32:36
--------------------------
157413
5794
Một người bạn cho mình mượn quyển sách này. Khi đọc phần đầu thật sự mình không có ấn tượng gì, nếu không kiên nhẫn thì đã nản rồi. Nhưng điều đó chỉ là khoảng 1/3 truyện thôi, đến 2/3 nội dung về sau thật sự hấp dẫn, lôi cuốn đến nỗi mình phải đọc lại một vài tình tiết ban đầu để có thể hiểu trọn vẹn và theo dõi câu chuyện li kỳ, hồi hộp nhưng không kém phần hài hước này về Nombeko - cô gái mù chữ phá bom nguyên tử. Bên cạnh đó mình cũng có phần không hài lòng lắm vì có một số từ ngữ dịch giả dịch hơi bị thô và phô, nếu tiết chế được thì tốt biết mấy. (Sẽ tìm đọc “Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất” của Jonas Jonasson).
4
35353
2015-02-08 20:34:21
--------------------------
157345
5794
Mình nghĩ những ai yêu thích cuốn sách "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" thì cũng nên tìm đọc cuốn sách này. Cách xây dựng tình tiết của tác giả vẫn thú vị như vậy: Lôi cuốn, hài hước và rất thông minh.

Nhưng theo mình cuốn này so với "Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất" chưa hay và đột phá bằng. Nhưng tựu chung lại "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử" vẫn có cái hay riêng, cái hấp dẫn riêng và cái thâm thúy riêng, không thể dễ dàng bỏ qua được.
4
557111
2015-02-08 14:59:30
--------------------------
149838
5794
"cô gái mù chữ phá bom nguyên tử", tựa đề rấy hay , truyển lôi cuốn, hấp dẫn nhưng khi đọc, có thể bạn sẽ thấy giống tôi là nó vẫn chưa thỏa đáng, chưa có bước đột phá như " ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất"! Jonas Jonasson  có lối kể chuyện rất hay, cách đào nấu cốt lõi chuyện khá tinh ranh, có sự châm biếm nhưng vẫn rất tinh í trong lòng người đọc. Nhưng với mình, "ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất " thì thích hơn bởi bước ngoặt trong chuyện " cô gái mù chữ phá bom nguyên tử"  vẫn chưa có, thiếu đi sự đột phá, chưa mặn mà nhưng vẫn rấy hay
4
529121
2015-01-14 22:06:47
--------------------------
149722
5794
Cô Gái Mù Chữ Phá Bom Nguyên Tử
Đây đúng là tác phẩm khác nên đọc của Jonas, sau cuốn “Ông Trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất”
Thật sự, có những lúc bạn phải cười ha ha vì lối hành văn hết sức hài hước của tác giả. Nhưng ẩn sau những câu chữ hài hước đó, là một câu chuyện thấm đẫm tính nhân văn của tác giả. 
Những tình huống tưởng chừng như chỉ có trong hư cấu, nhưng nếu dừng lại, suy nghẫm, bạn sẽ quan sát thấy nó đâu đó, trong đời thực của mình. Một cô bé mới 14 tuổi mà đã có 9 năm kinh nghiệm dọn nhà vệ sinh, đã phải đưa ra quyết định then chết để giải quyết cho những bế tắc của cuộc đời mình!
Các bạn hãy chọn đọc để hiểu hơn về 1 góc khuất khác của xã hội, không chỉ là đất nước Nam Phi xa xôi, mà đâu đó, tại nơi các bạn đang sống,c ó thể cũng có những Nombeko.
5
389
2015-01-14 16:08:33
--------------------------
149586
5794
Tiếp nối "Ông trăm tuổi trèo cửa sổ và biến mất", "Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử" tiếp tục là chỗ cho Jonas Jonasson thỏa thích sử dụng những sự kiện lịch sử hiện đại xào nấu lại cùng gia vị đặc trưng trong văn phong của ông là cường điệu, châm biếm và sự tinh ranh để tạo thành một cái lẩu thập cẩm sặc mùi âm mưu. Từ Maldela, Hồ Cẩm Đào,... cho tới nguyên bộ sậu hoàng gia và chính phủ Thụy Điển đều được lần lượt cho lên thớt. Tuy nhiên, mình không thích cuốn này bằng "Ông trăm tuổi...", có lẽ vì lối kể chuyện 1 tuyến khiến nó thiếu đột phá trong cấu trúc và cách cài cắm những sự ngẫu nhiên chưa thật nuột nà.
Thế nên, với những ai chưa biết Jonas Jonasson, để thưởng thức sảng khoái và trọn vẹn hãy ưu tiên đọc "Cô gái..." trước
4
18937
2015-01-14 00:59:54
--------------------------
148338
5794
Tiêu đề sách gây sự tò mò không nhỏ đối với người đọc. Một cô bé Nam Phi dựa trên cuộc đời có thật của cô, viết về chủ đề chính trị, nhưng được diễn đạt hết sức truyền cảm. Không hẳn cuộc đời của cô là một chuyến phiêu lưu, nhưng nó phải nói là cô có một cuộc đời kỳ lạ hơn hàng tỷ những cuộc đời khác. Không biết nói rằng đây là điều may mắn hay bất hạnh ở cô. 
Những tréo ngoe, những âm mưu trong cuộc sống vây lấy cô gái nhỏ, một cô gái mù chữ và phải sớm rời khỏi khu ổ chuột, nơi cô đã vạch ra một kế hoạch liều lĩnh và rất hoài bão. Câu chuyện dường như chỉ dừng lại ở mức độ một cuộc sống của cô gái bé nhỏ da đen, nhưng càng ngày truyện càng dẫn dắt ta đến những vấn đề lớn hơn, lớn đến nỗi ngay cả chúng ta cũng không tưởng tượng nổi. 
Hãy đọc và cảm nhận, khi đọc đến chữ cuối cùng gấp sách lại, chắc chắn bạn sẽ phải ngồi thừ ra một lúc lâu có thể vì chẳng lý do gì.
5
174257
2015-01-10 15:35:36
--------------------------
144191
5794
Nội dung sách mới lạ, không phải đề tài tình yêu sướt mướt quen thuộc, cũng không phải đề tài chính trị khô khan, quyển sách kết hợp nhiều yếu tố với cốt truyện mới với nhiều tình tiết hấp dẫn người đọc. Hơn nữa cách tác giả kể chuyện, hay liên kết những sự kiện lại với nhau làm mình thán phục sức mạnh của cô gái trước trò đùa của nghịch cảnh. Tuy nhiên mình thấy đôi chỗ còn hơi vô lí và khó hiểu, không hoàn toàn thuyết phục. Dẫu sao thì cuốn sách rất đáng được những lời khen ngợi vì sự táo bạo trong cách suy nghĩ cũng như cách tác giả tạo dựng nên một hình tượng người con gái mạnh mẽ không đầu hàng số phận, ham học hỏi. Cuốn sách rất đáng có được một chỗ trang trọng trong tủ sách mỗi nhà.
5
284845
2014-12-25 20:10:28
--------------------------
142901
5794
Điểm ấn tượng đầu tiên của tôi là vẻ ngoài rất bắt mắt của sách.
Cô gái mù chữ Nombeko, lẽ ra là một số phận đen tối như bao con người khác dưới chủ nghĩa Apartheid, lại vươn lên nhờ năng lực kì lạ và vô vàn tình huống rắc rối lôi cô vào chuỗi hành trình vừa hoang đường, vừa hấp dẫn. Cách tác giả liên kế, chắp nối những sự kiện khiến ta không khỏi ngạc nhiên, lại càng phải trầm trồ vì lượng kiến thức thuộc hàng khủng của Jonas.
Có thể vì mang hơi hướm thuyết âm mưu mà tác giả nhiều chỗ thẳng tay xử lí nhân vật. Một số chi tiết còn hoang đường và kém thuyết phục. Nhưng trên tất cả, cuốn sách lôi cuốn, thú vị, là một điểm nhấn trong văn học hiện đại.
3
515736
2014-12-20 15:16:02
--------------------------
140266
5794
Tác phẩm là câu chuyện xuyên suốt về cuộc đời của cô gái da đen Nam Phi Nombeko. Xuất thân từ một cô bé đổ phân trong khu vệ sinh ở Nam Phi, cô gái này đã trải qua biết bao biến cố hết sức lạ thường, nhưng nhờ sự thông minh, sắc sảo và ham học hỏi, cuối cùng "cô gái mù chữ" cũng tìm thấy hạnh phúc với chàng trai Holger thông minh, người cũng trải qua một cuộc đời lạ thường chẳng kém gì Nombeko. Câu chuyện với những tình tiết cười ra nước mắt, cười bởi sự hài hước cũng có mà cười bởi sự trớ trêu của số phận cũng nhiều. 

Jonas Jonasson đã thật tài khi lồng ghép vào câu chuyện kỳ lạ của Nombeko những tình tiết lịch sử khó nhằn, những vấn đề chính trị nóng hổi và cả cách nhìn của ông về những vấn đề lịch sử, chính trị đó theo cách chẳng hề nặng nề và khô khan. 

Nhiều đoạn trong truyện có vẻ hơi khó hiểu, có thể là do văn phong của tác giả khiến dịch giả cũng khó lòng chuyển ngữ hết. Mấy chục năm cuộc đời con người được tác giả gói ghém chỉ trong 500 trang sách. Người đọc có thể thấy mình đang xem một cuốn phim, buồn, vui, chua chát, tức giận và thất vọng cùng nhân vật. Nếu bạn đang tìm kiếm một cuốn sách kỳ lạ, những cuộc đời kỳ lạ nhưng lôi cuốn, thì đây là một cuốn sách nên có.
4
400666
2014-12-10 17:20:40
--------------------------
138428
5794
Cô Gái Mù Chữ Phá Bom Nguyên Tử là một tiểu thuyết khá lạ. Nó lấy những vấn đề chính trị giữa các quốc gia trên thế giới làm chất liệu tạo nên sức hấp dẫn đặc biệt qua cách kể độc đáo của Jonas Jonasson. Nó gây ngạc nhiên cho chúng ta từ cái tên trở đi đến mức ngạc nhiên về cách tác gia chắp nối các dữ kiện. Cuốn tiểu thuyết này hư cấu nên một không gian hấp dẫn nhưng quái dị, bởi nó đánh đúng vào sự tò mò của mỗi chúng ta - những câu chuyện bịa đúng là đầy rẫy những thuyết âm mưu ở thế giới này.
1
435267
2014-12-02 20:09:02
--------------------------
136531
5794
Nếu bạn đã đọc tác phẩm trước của cụ Jonass Jonasson thì không hề lạ lẫm với văn phong kể chuyện trong tác phẩm này. Nội dung cũng có nhiều điểm na ná nhau như nhân vật chính có tài năng thiên bẩm, vô tình có được một tài sản lớn (va li tiền - viên kim cương) và cuộc chạy trốn cùng những rắc rối quanh đó. Tác phẩm trước cụ ông trăm tuổi cũng là chuyên gia về bom và đến tác phẩm này cô bé Nombeko cùng bất đắc dĩ trở thành cố vấn về bom nguyên tử.
Mặc dù theo cảm nhận của mình tác phẩm này của tác giả không vượt qua được ánh hào quang thành công của tác phẩm Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất trước đó, nhưng cũng là một tác phẩm đáng đồng tiền bát gạo, đáng để đọc và suy ngẫm.
Vẫn là lối dẫn dắt câu chuyện tưng tửng, hài hước nhưng tràn đầy kịch tính, đầy chuyện li kì quái dị. Không bất ngờ khi mở đầu và kết thúc như tác phẩm trước nhưng có rất nhiều tình tiết mới và hấp dẫn xuyên suốt hành trình của cô bé Nombeko với những âm mưu chính trị to lớn. 
Một tác phẩm chứa đựng dung lượng kiến thức khổng lồ. Tác giả luôn khéo léo đan xen vào câu chuyện những thông tin về lịch sử thế giới, với nhiều đề tài như chế độ phân biệt chủng tộc, những thông tin chính trị mà người đọc chưa từng biết về những con người có thật trong lịch sử hay những âm mưu lật đổ thế giới....
Nếu bạn chưa đọc tác phẩm nào của cụ Jonass Jonasson thì hãy bắt đầu đọc từ tác phẩm này rồi đọc đến tác phẩm trước. Còn nếu bạn đã đọc tác phẩm Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất rồi thì hãy vẫn cứ đọc tác phẩm này, bởi những ý tưởng táo bạo, lạ lẫm và tuyệt vời trong văn phong của tác giả bạn sẽ không thể tìm được ở một tác phẩm của một tác giả nào khác.
4
74505
2014-11-21 20:10:13
--------------------------
133499
5794
Cô gái mù chữ phá bom nguyên tử được xem là quyển tiểu thuyết thành công sau Ông trăm tuổi trèo qua cửa sổ và biến mất của Jonas Jonasson.
Câu chuyện kể về cô bé Nombeko sinh ra ở vùng đất Nam Phi không cam chịu trước cuộc sống đầy khổ cực ở khu ổ chuột đã tự tìm cho mình một lối đi riêng dẫn dắt người đọc đi đến nhiều câu chuyện thật bi hài.
Từ một đứa trẻ nghèo khó, cô được nhận làm cố vấn cho dự án bom nguyên tử. Và với một trí tuệ siêu việt cô lập kế hoạch trốn sang Thụy Điển. Nhưng lại trớ trêu thay, ở Thụy Điển cô lại vướn phải những rắc rối với một cặp anh em song sinh với mục đích lật đổ vương triều.
Một câu chuyện viết xoay quanh nhiều đề tài: từ phân biệt chủng tộc, chính trị cho đến những thuyết âm mưu thế giớ. Câu chuyện viết lên những sự kiện, những mặt trái của cuộc sống làm cho người đọc sững sờ và kinh ngạc.
Một câu chuyện, một tác phẩm đáng để đọc!
5
303773
2014-11-05 18:08:08
--------------------------
